Qué lugar visitar en la CDMX según tu estado de ánimo

 Seguro más de una vez estuviste en manos de un sentimiento totalmente opuesto o inconveniente para las cosas que tenías que solucionar. Ya sea por mal humor o carencia absoluta de él, siempre hay cosas que se quedan a la mitad del camino o ni siquiera se comienzan, complicando todavía más lo que se mueve en nuestro interior ; sin embargo, es así porque nosotros lo permitimos. Estas formas de apreciar e interactuar con el mundo no son inamovibles, no hay razón por la cual no se puedan cambiar y darle un giro distinto a ese día pesado o aburrido. Ser capaz de elegir el estado de ánimo que más se adecua a una situación determinada es una de las habilidades mas grandes en la inteligencia emocional y cualquiera puede ejercitar esa habilidad. 
  Los estados de animo, en realidad, pueden influir sobre qué tan bien o mal nos va en ciertas situaciones, pero no es lo único; el estado mental, que se diferencia del primero porque éste consiste en los pensamientos e ideas que acompañan al otro, también tiene impacto en el cómo se desarrollan las cosas y qué tan bien resultan. Funciona de esta manera porque lo que se piensa muchas veces puede influir en el ánimo necesario o conveniente de un acto a realizar. 
  Para tal fin, ese estado mental tiene que cambiar la manera en que te encuentras y primero debe identificar en qué consiste, después aceptar efectivamente cómo te sientes y finalmente, elegir qué sentimiento es el que mejor se adapta a la situación que estás viviendo. Entre todas las soluciones que este análisis puede darte, está la de cambiar de escenario; el entorno influye totalmente en nuestras acciones, entonces se necesita un contexto que propicie lo que se busca. Siguiendo esa misma línea, se aconsejan a continuación algunos lugares de la CDMX que son perfectos si se quiere continuar o modificar un estado de ánimo en específico; por ejemplo, si lo que se intenta es estudiar y sentirse con seguridad, autoestima y tranquilidad, se recomienda ir a un sitio grande y silencioso, como la Biblioteca Vasconcelos. – Soledad – Cardinal Café 
  Ubicado en la colonia Roma, calle Córdoba número 132, se encuentra este extravagante y hermoso espacio destinado al café, al sabor y al buen servicio. Siempre hay una atmósfera increíble y no necesitas ir acompañado para sentir la calidez del lugar. Es un espacio tranquilo que te permite estar sin ningún problema con tus propios pensamientos y pasar horas sin el pesar de que debes ocuparte por otras cosas más que disfrutar. 
 – Nostalgia – Tlatelolco 
  Salir a caminar es una de las mejores opciones para alimentar ese momento que, aunque no lo creamos, es necesario en determinados momentos. Ver las ruinas arqueológicas, caminar a un costado de la iglesia de Santiago Tlatelolco, ver esas unidades atrapadas en el tiempo, el andar de sus habitantes, las actividades realizadas por la UVA (Unidad de Vinculación Artística) y tomar un café de alguno de los negocios de por allí es la mejor medicina para encontrarte con la nostalgia de la ciudad. – Asombro – Real Under 
  A unos pasos pasos de Av. Insurgentes, en Monterrey 80, se encuentra esta casona que por las tardes funciona como café, pero el verdadero espíritu del lugar se descubre en las noches, cuando es posible tomar un trago rodeado de gente gótica o en extremo alternativa y bandas europeas o DJ sets que se preparan para inundar la atmósfera de autenticidad. – Romance – Autocinema Coyote 
  Obviamente debes ir acompañado porque no es un lugar para la conquista; pero volver a una época en donde era posible tomar tu carro, disfrutar de una película al aire libre y contar con una extraña mezcla entre privacidad y convivencia, es alcanzable gracias a esta propuesta que cuenta con una sede en Insurgentes sur y otra en Saavedra 161, Polanco. – Felicidad – Zona Cultural de Ciudad Universitaria 
  Ya sea que decidas ir solo o en compañía, desde el Espacio Escultórico hasta el MUAC y el restaurante Azul y Oro, puedes organizar un itinerario completo para una tarde de domingo. Es clásico ir a tomarse fotos en las esculturas que allí habitan, entrar a algún museo o sala y disfrutar la gran oferta que siempre tienen, además de disfrutar un café mientras ves cómo la gente se divierte alrededor de la fuente principal. – Tristeza – Viveros de Coyoacán 
  De vez en cuando también es válido alimentar este sentimiento; la tristeza no es para nada mala siempre y cuando no se permita que ésta opaque el resto de las vivencias. Por eso, ir a los Viveros es la mejor opción para ir, sentarse a reflexionar, ser un poco melancólico, no convivir con nadie y, finalmente, salir y darse cuenta de que la ciudad es enorme, de que siempre tiene enormes cosas para nosotros y no nos debemos dejar caer (tanto). – Concentración – Librería Rosario Castellanos / La Bella Época 
  Este hermoso lugar es el perfecto si lo que se busca es poner atención en alguna tarea o trabajo que necesitemos realizar; el ambiente es siempre muy bueno porque quien entra en este lugar lo hace estrictamente para comprar algún libro o sentarse, al igual que tú, a trabajar o a tener una apacible conversación en el café. Si terminas a tiempo tus deberes puede que también tengas la oportunidad de entrar a una muestra de cine o algo parecido en sus mismas instalaciones. – Diversión – Cancino 
  Ideal para un buen rato con los amigos o la pareja; en uno de los rincones con más vida en la fuente de La Cibeles, este lugar y sus pizzas lo pueden todo si vas con la mejores intenciòn de pasarla bien. Sus precios son bastante buenos, el sabor es inigualable y la oportunidad que se tiene en cada mesa de reír es inacabable. – Euforia – Patrick Miller 
  Donde todo mundo se encuentra. Lo mejor es asistir en una noche donde esté programado un recuento de los años 80, 90 y 2000, que te demostrará cómo distintos grupos de personas, con muy diversos intereses y procedencias, pueden bailar y cantar al unísono sin problema alguno. Aquí los prejuicios se olvidan en pos de que todo el mundo pueda entrar y estallar al ritmo de la música. Se encuentra en Mérida 17. 
 – Sea a donde sea que hayas decidido ir, recuerda también que la CDMX tiene, además de estos, cientos de miles de sitios a los cuales ir y descubrir tu relación con la urbe; si quieres seguir conociendo esa cantidad interminable, visita Lugares en la CDMX que puedes sentir como las calles de París y 10 DJ sets que no te deberías perder en la CDMX .